[長氣多圖][不爛尾] 中部白川鄉點燈之旅

兩年前第一次plan去立山黑部
當時其實都幾貪心
想要去晒成個中部
後來先發覺
如果開山之後去立山黑部睇雪牆
係無辦法同雪景白川鄉重疊

上一次主要去石川同長野果邊
本身就有plan埋去福井
但因為約朋友落去神戶
一次又一次咁未能完成
而今次終於PLAN到去白川鄉點燈既行程

今次叫做第三次去北陸
暫時都會係最後一次
如果有下次就應該係好遠好遠既未來

白川鄉點燈既時間
大約會定係每一年既一月中至二月中既六個星期日
而二月第一個星期日就會最穩陣
不過當時係新年時間
所以推遲一個星期
預定參加二月八日果個星期既點燈

而中部最令我遺憾既事
就係一直都坐唔到去郡上八幡架nagara觀光火車
但我定左星期日去白川鄉睇點燈
咁通常只有星期六日運行既觀光火車就排左係星期六既二月七日去
即係我最起碼要星期五去先到名古屋先得

所以係差唔多上年既三月左右
我已經換左今次六日既機票
由於今次都算係補完既行程
睇下點燈順便浸下中部兩個著名溫泉

後來發覺原來每年年頭既星期六
下呂溫泉仲會有煙花表演
而當日大多數溫泉都唔受毒撚玩
最後只能夠book到水明館
另外山中花紫毒撚價又太貴
最後都轉左去山代溫泉浸

行程如下
07/2 DAY1 香港->名古屋
08/2 DAY2 名古屋->NAGARA觀光火車->郡上八幡->下呂溫泉
09/2 DAY3 下呂溫泉->富山->白川鄉點燈->金澤
10/2 DAY4 金澤->永平寺->丸岡城->東尋坊->兼六園點燈->金澤
11/2 DAY5 金澤->叮噹電車->越前松島水族館->山代溫泉
12/2 DAY6 山代溫泉->關西機場->香港

不過因為十月一日果日唔記得左
預約唔到可以上展望台既巴士tour
但好彩既係
今年全球暖冬
唔單止去瑞士無雪落
白川鄉全部六次點燈
有五次無雪
而唯一一次有雪落既就係我去果一日
都算係不幸中既大幸

最後因為支那肺炎
令到呢一個旅程要帶上口罩進行
當時日本仲未爆發到而家咁嚴重
入境都係只需要填多少少有無去過支那之類既文件

總括黎講係開心既
因為日本既食物實在好過瑞士太多
又有真溫泉可以享受
如果以後
每一個冬天都可以浸下溫泉睇下雪就好了

今次行程唔算密
D相亦都影得麻麻地

細佬以前寫開既遊記

日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

日本南北海道

日本中九州

日本道北

日本山梨

泰國曼谷

瑞士

行程表

立即正評支持一生總要去一次白川鄉睇點燈

#8Mar #將軍澳 #悼念會 #周同學
【梓樂悼念會】
日期 : 3月8日 (日)
時間 : 19:30 (20:09分默哀)
地點 : 將軍澳 尚十
*請自備蠟燭鮮花 , 及戴口罩
Source :

又去
Lm 日本酒店白菜價

巴打每次既post好高汁

可惜無得上展望台

住水明館唔貴呀

今次比較短

lm 遲你一日去白川鄉

大雪到仆街

封咗關了
好彩樓主去得早

lm

你就好啦😭😭😭

#ALERT 日本宣布暫停港澳旅客免簽證 (3/5/20:08)

我去影只見線就無雪仲要食雨雪+大霧
咩野都影唔到

入黎睇樓豬食架妹

我都係都十號去白川郷，大雪到巴士插水

展望枱乜柒都睇唔到

我都見到呢架巴士

架巴士插咗之後就停咗穿梭巴士，真係幾誇張

DAY1 名古屋 鰻富士

今次唔想係KLOOK買PASS
去左一間叫KNT既日本公司買
門市係九龍灣

當日買PASS夠六百蚊仲送5日電話卡一張

可惜成個旅程去六日
所以都係要另外再買

而西九龍賣電話卡都幾多黃店
今次都無去串柒柒果幾間

佢成本電話簿都係連豬黎

賣完廣告就可以出發啦
機場門口仲係擺晒水馬陣

最近登機閘口又去左the deck

不過支那肺炎關係我都係飲左杯豆漿就算

今日係八號閘口登機

但係竟然唔係用A330飛名古屋
而係換左部A359

A350系我都係第一次坐

今日去名古屋班機都坐唔滿

咁岩前一日有寒流
所以成個日本都凍左

但係名古屋得番3度都幾誇張

連登專家有講過
因為氣壓問題
細菌病毒係會下沉
所以搭飛機係安全過坐船坐巴士既
不過呢
最正路都係除左食野全程口罩啦

今日份飛機餐

都係同過往差唔多咁啦

再加埋杯雪到硬既haagen dazs

我係誠仔打手
係香港用誠仔
去歐洲用誠仔
去日本都係用誠仔

今次入境都有少少唔同
除左平時先兩張野
外加要填多一張無去支那申報表

今日睇左套犯罪現場
古天樂同宣萱條線都幾好睇

好快就到達中部機場
雖然有得優先落機
但咁岩遇到一班疑似老母航空落機客
所以都係要排隊

由支那到達都要經過呢條隊
包括香港同澳門
頭先填多左果份表就係呢種驗
驗完就會得到呢張成功紙

拎住呢張紙先可以去做入境手續

因為個個都係on撚鳩鳩既
結果我skip晒所有人成功入境
所以今日係無人快過我換pass

但好神奇雖然無人排隊
呢位阿哥唔知趕D咩咁極速幫我整完張pass
記得上次係度換pass仲要排籌等

日本中部總共有四款pass
上次用左立山黑部果張
今次用高山北陸呢張
淨番紀伊半島同靜岡兩張
不過靜岡PASS太廢之前去無買到
睇怕都未必會再買到

換PASS間野門口有大大隻EVA

本身飛機就預計1505到達
但呢個時間我已經入完境換完PASS再買埋火車飛準備入名古屋了

今次坐真mu sky入名古屋

雖然話同普通車時間唔差得多
但就坐得舒服好多
不過肺炎時間依然好多日本廢老係火車上面放縱咁咳
以前可能覺得無咩野
但呢段時間真係好反感

半個鐘入到名古屋
市面上大約都只有唔夠三成人有戴罩
仲要唔似係針對支那肺炎而戴
雖然感覺上係街好礙眼
但黎到大城市真係唔敢唔戴

今次住呢間距離名鐵站遠少少既montblanc酒店

住一晚平平地都無乜要求
相對地名古屋既東橫inn又遠又貴

黎到名古屋
基本上就係必食鰻魚飯
上果次食過蓬萊軒
今日就試下tabelog最果分果間鰻富士

JR坐兩個站去到鶴舞

行十零分鐘就可以到達

門口成個帳幕比人等位
舖頭五點開門
我成五點半先去到都驚會無位

結果真係要係外面等
不過就係第一個

比左份餐牌過黎

原本想食6800YEN果款
但因為限定版已經賣晒
結果又要食三食
叫左6100YEN果款

等左無耐就入得

餐廳係傳統雅座
唔洗搭檯

文字餐牌

主角終於登場

一打開係勁大份
筆左一豌出黎就岩岩好四分一

可以試晒三食同埋自選

咁的而且確係好食過蓬萊軒既
不過其實我麻麻地三食咁切到條鰻魚太散
口感無咁好

食完出番黎其實都係六點幾
但黑已天

見有唔少時間
就係附近行下搵下口罩
畢竟之後果幾日都唔會有時間可以多出黎花時間去搵

由鰻富士行落去熱田AEON
都有兩個大型商場
叫做唔近車站
想試下有無機會搵到

但通常都淨係見到個架見唔到樣

就算有都只係得小朋友罩

去到AEON更加係見都見唔到
都行左幾多路又開始行到燥
本身目的就唔係黎買罩
所以搵左一晚就放棄唔再特登去搵lu

係金山坐番到名古屋
換埋之後由下呂上富山果轉火車飛

原來我係ekinet換左
但聽過係東海站係拎唔到飛
好柒咁取消又要蝕埋手續費同匯率
JR東海既車飛套

之後係加賀溫泉番京都果程要去到西日本先出到飛
所以暫時得一個印

全程PASS總共可以換四次指定席位
但因為新幹線同haruka都只可以坐自由席
最後都只係換左兩程

買左宵夜同早餐番酒店

聽日呢
原本係諗住坐NAGARA架火車入郡上八幡既
但架車無得網上book
搵秘書幫手book官方又話要自己send e-mail先受
到send得黎都已經無晒位
所以只可以book到回程既火車
最後唯有改行程
直接係名古屋坐高速巴士去郡上八幡
而巴士係全預約制
所以今朝出發日本之前就已經要網上買定車飛
聽日係房食完個早餐就要check out出發

DAY1 完

日本而家停左香港免簽證
全靠偉大既維尼
共享大中華光榮
而家仲要全世界搞到一獲泡
歐國盃同奧運都唔知點算好

係得果幾日大雪
去到最後果次點燈又熔晒

好似仲可以直接去拎VISA

都要就算點燈日子既

我都好想去影只見線
得好少時間有官方巴士去

比架妹食

難得有雪但搞成咁

嗰日係有一段時間係咁 好似4點左右開始

但4點前都係好靚

D 相仲係咁高質
勁呀 巴打
饅魚飯好正咁

係好食呀
仲好大份

想睇點燈

名古屋式鰻魚飯係蒸完再燒所以乾身
東京式就濕濕地個人感覺好味啲

依家易左，1-2月有限期巴士車你去道之宿來回
同埋計劃今年内可以全線通返車

留名

搞到出年1,2月冬遊想去白川鄉添
但係我好想去二世古滑雪

DAY2.1 郡上八幡城

基本上如果唔係住溫泉或者東橫INN
我早餐都一定會係三文治架啦

今朝比較早check out
一心係諗住搵酒店幫我寄行李去金澤
點知佢地話無呢個服務
話前面有間郵局可以搞
真心第一次遇到酒店無得寄行李

咁都唯有聽佢過去郵局啦

點知郵局成九點先開工
咁即係玩鳩我啦
我八點四十分就要坐巴士去郡上
點樣等到你開門呀

乜計都無晒
唯有拖住gip帶埋去郡上
之後去埋溫泉啦

名鐵巴士總站

呢一程巴士
就只有三個人上車
都好在坐大巴有位放GIP

如果坐nagara
第一班都要十點幾先有
而且因為係慢車
成十二點幾先會去到郡上
由郡上去下呂最快既方法
就係坐巴士去到高山再轉番火車落去下呂
而因為巴士站係下呂高速公路
所以係要搭轉乘的士既
方法幾迂迴
而且只有唔夠一個鐘可以上郡上八幡城
不過就可以四點幾到下呂享受充足既溫泉之旅

而我今日要由郡上坐nagara落番去美濃太田
最快坐普通JR去到下呂都要成六點
無辦法享受充足既溫泉時光
不過相對地
就可以有充足既時間行下郡上
咁都未嘗唔係一件壞事

大約個半鐘時間就可以到達郡上
係比起坐JR快好多
落車位既郡上八幡城下町廣場係有好多locker既

但全部都係呢二百YEN既小型locker
雖然我今次呢個都只係26吋細gip
都無辦法擺入去
當場絕望
無可能帶住個gip上山架嘛

不過天無絕人之路
係網上見到話流響之里有得寄架行李
去到見到原來都有locker

仲有三間500YEN之位
終於可以放低心頭大石

放低行李
終於可以好好咁暢遊郡上
如果係坐長良川鐵路黎既話
係要坐廿分鐘先會黎到呢個地下町
然之後再要行廿分鐘上山

先會上得到郡上八幡城
所以如果係坐nagara既話
都係幾麻煩既一件事

雖然係星期六
但可能比較早
就無乜遊人

沿住登山口既指示上山

係真係無車接駁上去既
原來我預期可能要踩雪上山都有少少危險
不過而家就無左呢樣煩惱

即係行山就真係好難戴住口罩
而且見呢個地方咁少人
所以我都中途除罩了
唔係我驚自己未上到去已經死撚左

首先會經過岸劍神社

登山口外面都有D像係度

上面就係郡上八幡城

成個地方有D似去左越前大野城咁
不過相比起郡上八幡城係比較辛苦既

呢條路就係八幡城既本丸

上山唔想行迂迴既斜路
係有樓梯既

就好似稚內上冰雪之門咁樣

無晒當日上富士山氣魄既我
而家行幾步路都想死
仲話係遊步道

一路行就可以見到有小貓幾隻落山
都叫做仲有番些少人氣

最後終於行到上展望台

下面既係郡上市

而上面見到既就係近期加上二百名城既郡上八幡城

都係為左名城同觀光火車
仲要唔戴罩冒住肺炎既危險
咁辛苦都要黎到呢度

八幡城重建

已經係差唔多九十年前既事了
係近代最古老既木造天守之一

買飛處係城門口

普通入場券350
如果買埋博覽館既共通券就650
見應該仲有時間
所以買左共通券

雖然就唔係現存既天守

但成個feel都唔錯
重建後既木守天造都去過唔少
但呢個係最古老既

最重要原因
都係為左呢個印啦

第141號名城

GET

係2017年
郡上八幡城就認證成為左200名城之一

同同縣既岐阜城相比
呢度歷史野就唔算多

模型

岐阜大部份名城都係山城
仲有之前去既話岩村城都係一樣
次次都行到成隻狗咁

日本地方古名都幾型

好似美濃國
越前國
越後國呢幾D名咁

八幡城堅係木造

行步路都會EE聲
比起好多現存天守更似

所以就唔好行度跳黎跳去啦

基本上得四圍可以行

同埋有其他名城既資料睇下

都真係算係好古老既木屋

城門

吹到自己同國寶同級既八幡城
竟然可以排到第十八位

由令和開始

仲有呢種城御朱印
如果儲埋既話應該會痴線
所以不了

領主既家紋

最頂層

個景都開揚

郡上市就在腳下

行完就原路落番山
不過今次就唔行樓梯
行番車路了

最後落番去會經過頭先唔想去既安養寺

一貫既城下町feel

大手門跡都成為左建築物

因為book唔到火車
所以係度既時間長左
仲可以係度食個lunch
郡上最高分果兩間一間食簥麥麵一間食鰻魚
尋日食左鰻魚咁今日就食簥麥麵

叫做正まつい

張凳好型
仲有條抗

叫左個大麵加天婦羅

活動完身體食野真係特別好食
可以係度享受郡上市既慢活都真係另有番風味

續

我就係見佢官方有教埋行程時間
想去東北了

記住要十月一book車
民宿無咩機中

一月去二世古
二月去白川鄉

Cls 又係你
由高登到而家你去左幾多次旅行

行山咪勁累?
八幡城上山, 建築物,風景相勁令
張張都可以wallpaper

呢個網都係搵唔到

我有高登acc
但好似無出過遊記呀

好多山城都要行上去

係咩
印象中你條友仔出左好多年post

都係17年開始姐
跟風開遊記果位巴打都無再出啦

who

DAY2.2 郡上八幡博覽館 宗祇水 ながら

城下町街道

食完飯見仲有時間所有去埋博覽館

大致上黎講即係歷史博物館
用頭先果張共通券就可以入場

地下係示範郡上舞既會場

每小時表演一次
因為時間未到就周圍行下

擺左好多呢D女兒節既公仔係度

每個公仔都插左旅行社既旗

講起上黎自從有左google map
都無再跟過團了

個場真係勁多公仔
仲有埋運動節目同動作比佢地

上層就講下郡上既技術層同歷史野

踏正一點鐘
就會開咪叫人落去睇表演

基本上成個場都係廢老黎

佢唔止會示範
仲會即你跟住做
不過坐係個位做都得
其實中間條女都好hea
一日幾次羞恥play真係唔得掂

郡上舞既節日係由7至9月舉行

都應該唔會見到了

睇完叫做仲可以去埋睇下100名水

呢個城下町唔算大
但周圍都係無乜人既寺

宗祇水

又係有得即場飲

不了

後面郡上D木屋

無見到有靚女落黎洗衫

呢度好似係某套動畫既場所黎

最後番去locker拎行李再諗住坐巴士番郡上八幡站
點知一見個巴士牌就出事
原來我一直睇果個時間表原來係平日時間表
而今日係星期六
一早過左巴士到期既時間
再一班巴士既時間係已經唔會趕到我想搭果班觀光火車
呢度D巴士時間系統只就普通列車
並唔會就特別班次既觀光火車

好在城下町有個資詢中心可以幫手call的士
只係坐一千YEN都算係咁

有驚無險終於去到郡上八幡站

今次只係book左觀光plan而唔係食飯plan
所以只需要另加510YEN
座位係自選
而今日只有三個人搭車
所以係真任揀

紅色nagara
漢字叫做長良

一號車卡叫森

二號車叫做鮎

而我坐既就係一號車卡既mori
二號車卡係假個室
不過今日應該無人坐
所以車掌小姐一直就係我地果卡解說

車廂內設計

就係好一貫既水戶岡風
雖然可以一人霸四個坐卡位
但我都係揀左向窗果邊既counter席

今日雖然無乜人行李理應可以亂擺
但我都托左佢上頂

上車除左要比510YEN既整理券
仲有去到美澴太田既1380YEN乘車券
另外仲有張紀念卡
同其他觀光火車一樣可以給印仔

要離開郡上八幡站了

長良號並唔係特急列車
反而比普通列車更慢
全程就係沿住長良川一直向南駛

日文程度有限
基本上都係唔太聽得明
總之就係周圍望啦

亦都有停車節目

可以舉牌影下車頭相
但好似得我去影

大矢站有個小型既展覽室

we love 長良川鐵道

三號車既長良川風號車廂入面個設計又有少少唔同
全向內橫座設計

之前係車站都見到佢泊左係一邊

如果坐普通車
由郡上八幡落美澴太田需要一個鐘頭四個字
而坐長良號
就要花一個鐘九個字時間先到達

後尾有D站我見帶車既日本鐵膠師兄無落車我都唔敢落了

續

夏目花実巴
係我跟佢風

女兒節既公仔好勁
火車沿路風光好令!
巴打影相真係好直好高質

DAY2.3 下呂溫泉 花火物語

到達美濃太田時間係1550
但係出發去下呂班車1656先到

即係要係車站坐成粒鐘
之前就有諗過趁呢一個鐘出去附近睇下有無罩買
不過無那那要拖住個gip就放棄左
坐足一個鐘上下網算

長良川鐵道
括號越美南線

由福井去越前大野城果條鐵路叫做越美北線
曾經有一條叫做越美線係諗住連接南北兩條線
不過最後因為賺唔到錢無起到

樓下架長良號仲未走

另一邊月台

原本諗住美濃太田站應該幾簡陋
結果望落都算幾現代化
同想像中有好大出入

是咁的
今次黎下呂
其實並唔係想住水明館
而係想住一間叫做今宵天空遊既溫泉旅館
位於下呂半山上面
可以望晒下面成條溫泉街
仲有A5飛驒牛
評分亦都係呢一帶最高
可惜因為逢星期六有煙花表演
旅館逢星期六都唔浸毒撚玩
不過其實成個下呂都無毒撚房可以book
係咁岩可能有人cancel左先見水明館有房空番出黎
咁水明館係呢一帶都算係幾出名
所以兜兜轉轉先至入住左水明館

預左JR會遲過六點先到
係長良號上面send左個mail過去水明館
佢又真係搵番個唔知支那同台妹覆

係估唔到咁大間溫泉都算有交帶
即刻加番少少分

今日班JR係普通車
無得預約
車上仲有唔少支那種
雖然叫做有帶罩
始終個心都係唔安穩
但車就得兩卡
位就無架啦
避無可避都係要頂硬上
好在去下呂個時間唔算太長
不過我係唔明點解佢地個個查飛果時都要比錢
衰邊樣真係唔知

下呂溫泉
日本三大溫泉之一
好似係
今次終於有機會去得到
原本水明館同JR站距離都只有三四分鐘距離
但佢竟然係六點鐘過後都仲出接駁小巴
而且只係接我一個

水明館真係好大
仲要勁多人入住
checkin果時有張館內地圖介紹
都講左幾耐下
不過就無人帶上房

間房雖然鳩流流唔係和式
仲要好細間

但一晚都只係兩萬頭
減番兩食同溫泉個價其實並唔貴

因為八點半就有煙花放
所以我都揀左七點食飯
係無時間浸溫泉既

日式料理都試得多
見有間法式餐廳
咁就揀左食法式飛驒牛

毒撚比左個向窗個位叫做少D尷尬

因為旅館都係一家大細黎
雖然係法式餐廳
但都唔係話好嚴肅
小二成日都諗唔到食物英文點介紹都幾搞笑

款前菜幾好食

湯同沙律就普普通通

主菜係兩塊飛驒牛扒

原以為呢D大型旅館野食應該會好普通
食落又幾唔錯

兩份扒仲夠晒飽
甜品就幾的色

飲埋杯咖啡都已經八點三

係時候番上房執好枝腳架同相機
其實拖GIP都壞唔晒既
原來就已經放低左枝腳架入GIP諗住可以輕裝上路
點知今晚又可以拎埋枝腳架出去影煙花
再望下天氣報告

今晚都唔算話好凍
就唔著咁多出去

住水明館仲有樣好
就係夠近
行出去就係煙花會場

官網就話煙花會係橋既左手面放
但咁多人堆埋係橋既右手邊
咁就信佢啦

無左街燈
應該就會開始

其實成套煙花只有歷時十分鐘
係好短既餘慶節目
不過因為距離夠近
都睇得幾開心
諗起上個月瑞士果轉新年煙花
真係屌出聲

難得拎住枝腳架
就周圍行下

下呂雖然無雪落
不過入夜都幾凍下
加上勁大風
吹到頭到暈

縮番上屋終於可以浸溫泉了
今次黎日本
除左睇點燈
最大既原因就係浸溫泉
冬天浸溫泉真係無得輸了
如果落埋雪就更加完美

水明館擁有三個溫泉

不過只有九樓開通宵
另外一樓係露天溫泉
今晚浸露天
聽朝浸展望
最後一個下流溫泉就無去到了

比較唔貼心既係佢只係求其比件浴衣你

我呢件長到差D會仆死

因為太多人
影唔到相
只得官方圖片

不過個露天溫泉係爽既
而且可能都夜
又大又少人
不過呢
因為呢度係地面
望到有D房其實可以直望到落黎溫泉位
好顛
另外聽朝去既朝望浴場

景觀都唔錯
最後佢自稱最大既下流溫泉就無時間去

玩完水遊下水明館
真係可惜我遲左黎
佢每日5點會有一小時免費tour介紹

遊戲室

手信店已關

大堂

竟然仲有人而家先checkin

lounge

外面仲有個庭園

仲有條電梯去另外D客房

藝妓表演

好似仲會皇室會黎玩

都真係一間幾傳統既溫泉旅館
先進野就唔多求啦
基本野都會比到你
雖然住唔到今宵天空遊
但水明館比我既感覺已經比起相像中好
尤其係溫泉方面
咁應該係其他溫泉旅館比唔上既
而且價錢都幾經濟
算係唔錯啦
唯一比較唔好既就應該係太多人
太多廢老
有D唔知點樣飲撚醉酒半夜三更係走廊嘈撚住晒
仲走黎拍我門
on99生勾勾
一D日本人既優雅都無
其實唔只旅館質素重要
旅館既質素都係其中一款
所以高分既永遠都係小型既日式旅館

DAY2 完

架長良號最主要都係為左長良川而生存既

美濃太田站好似係你的名字上畫之後先翻新

下次先今宵天空

個煙花放喺橋右邊 水明館對出喎
官網都講喺橋東側
不過時間雖然短 但可以近距離睇真係好正

佢張圖寫係左面
真係好近

去第二個溫泉

似係
見佢都幾新下

美濃太田都有你的名字份?

搭火車去糸守村嗰part唔係呢個站咩

唔係飛驒古川/上諏訪?

唔係飛驒古川咩

好似無

原來我睇嗰個唔係官網反而啱

三葉上嗰架車頭寫住去美濃太田

可能我記錯

你係邊睇？

可能係飛驒出番去？

里數飛

應該係
戴番個頭盔

餐飯幾錢
Btw好想去日本呀
仆街維尼整個毒出嚟屌佢老母

就咁google下呂冬花火

一泊二食黎
見佢官網話係10000yen set

等過一排先去啦

呢邊我有睇過下
原來呢度先準

咁你一泊二食幾錢呀
塊牛好厚好正
仲要飛驒

23000yen
塊牛真係比想像中好
不過唔係a5

好撚抵
普通溫泉旅館一泊二食都20000啦

但係間房好鳩

個風呂正就得啦

風呂真係堅正既
冬天溫泉無得輸

樓主d 旅遊文高質同埋出得快唔爛尾

公司無左部電腦
而家要係屋企先出到

無電腦可以點做嘢

有部notebook比我用住
不過唔想拎黎login自己野

唔知大家有無睇二月廿九
我覺得真係好好好好睇
人同景都好靚
對話又黃又貼地
除左穿越唔現實之外我覺得成套野都係發生係我地身邊既故事
真係好有心機
不過我無追直播
而家先睇得第五集

DAY3 富山 白川鄉點燈

睇電視講緊傷殘電競

對我黎講
打機從來都只係娛樂
滿足心靈
近幾年人大左
對有online功能既game真係一D興趣都無
淨係玩單機game
要有故事性既遊戲先滿足到自己

打開窗口

已經可以見到JR站

今日唯一既行程
就有去白川鄉睇點燈

book唔到巴士團
只可以埋kkday堆
仲要由富山出發
不過回程番富山既話夜晚又可以直落金澤
第二日即刻開始行程
都唔未必係差
可惜既係
只係book到無得上展望台個tour

水明館既早餐
係勁多人
仲要分時段

日式唔太岩食
西式又太多人
最後都係食左少少

check out十點鐘上shuttle

雖然都算近
但始終拖住個gip嘛

bye下呂溫泉

JR站竟然係排晒長龍

有無咳都要帶罩啦唔好咁on9好無

其實我都只係尋日去郡上果時有短暫唔戴罩
但坐JR咁多人就點都要戴啦

成日見到日本仔帶住日本妹上路真係好葡萄

尋晚係溫泉旅館都唔知啪左幾多獲

特急飛驒

由下呂坐到富山
都要坐成兩個幾鐘

到達富山食個飯就差唔多要上車去睇點燈

無野做禁下電話
竟然見到兼六園都有點燈

而且仲係呢幾日既每晚都有
夜晚就無乜行程
即興加左落聽晚到
上次覺得兼六園無咩特別
今次就比多次機會佢

因為之前四次點燈都係無雪下進行
事前都有D擔心
不過沿路都開始有雪

再上網睇下

白川鄉都有成負二三度
總算安心了

終於到達富山站
同兩年前已經係完全唔同既光景

周圍都圍封住成個站都裝修緊

原來富山即將要打通南北兩間唔同公司既電車

係百年既心願
所以呢段時間車站會大裝

首先要做既當然係搵個locker放低行李先

富山鐵道娘

都幾多周邊野賣
不過就唔太岩

富山地面商場有兩間出名既食店
一間係白蝦亭
上次已經食過
雖然係好好食
但今日都係想食另外一間上次食唔到既壽司玉

今日有充足時間排隊
而且人流都算去得快

雖然係迴轉壽司
但其實轉黎轉去既壽司都無人要既
都係叫番餐牌上面果D

嚴選七種

真係同張相一模一樣樣

見格離左右都叫左set天婦羅

又跟風叫左

仲有茶碗蒸
400YEN算幾抵屌

最後叫多碟拖羅都夠數

食完野見到格離有間藥妝
門口已經寫住話無罩賣

係富山北口集合

去到已經見到好多外國企係度等

終於黎左兩架大巴

但係只有一架巴士既乘客可以上得到展望台

毒撚都派兩個位都算係咁

唔洗迫黎迫去

世上最遙遠既距離

就係佢地有得上展望台
我地無

有份彩色地圖派

雖然過左兩年
但都總算仲記得白川鄉D路點樣行
而呢D四格圖擺明就串鳩支那佬

其實成架車就無乜日本人
不過導遊就依然照舊係咁一輪咀講日文
應該就無咩人有留心聽佢講野
之不過總有一隻支那坐附近就真心驚

離開富山站
開始落大雪

我真係好興奮呀.jpg

嗚呀

雖然路程就只係個幾鐘
不過臨去到白川鄉果時就因為太多旅遊巴落客塞左好耐

四點三落車
七點八集合

都有成三個幾鐘係入面行黎行去
經驗之談係絕對夠晒有突
而且仲要無得上展望台

雪白川鄉
兩年之後
我終於黎到啦

以前我一直都覺得白川鄉一定係配雪境
但估唔到第一次去就係完全唔同既綠色世界
而今日終於見到白雪雪既童話國度
更係今年唯一一次有雪景既點燈日

雖然封左鄉
只有跟團或者係度住既先入得

但其實真係好多人

真係有人守住上展望台條路

白色既白川鄉
同綠色既白川鄉簡直兩個世界

點燈其實係指射燈射上合掌屋令到好似著左燈咁

所以周圍都係電線

上次無入到去神田家

不過今日又無咩特別想入去睇

周圍都係人

仲要包括好多唔戴罩既支那種
如果你問我今次黎日本覺得最危險係邊度
我一定會答係白川鄉

D魚仲未凍死得

白川鄉神社

呢度D雪軟淋淋
好多人係度玩雪

入面D動漫繪馬隨時都係兩年前已經見過

再行落去三小屋條路就係上次無經過既路

天色終於開始沉

慢慢開始著燈

天氣又凍
噴氣又勁
其實都已經噴到成個口罩都濕晒好難頂

終於去到三小屋
D腳架全部一字排開

因為後面係泥地
想行入D都入唔到

唔想行落去
最後都只係影到個唔完全既角度

其實都只係得一個畫面
我完全唔明佢地迫晒係度唔郁到底係做乜鳩

好快就已經黑到天晒

個景已經無頭先深藍色既天空咁靚
仲有班柒頭成日開強光電筒向住人地塊面黎照
真係痴撚線

入夜之後人流好似仲多左
而且仲越黎越放肆
罩都除撚埋
同埋天黑有時睇唔清楚路面
都好易冼底

竟然有人係度拍結婚相

有射燈

漫天飄雪個境係幾浪漫

就好似二月廿九一樣
可惜yeesa唔係我身邊

入黑凍左好多
其實成個白川鄉都差唔多行完
所以最後入左神田屋避寒

鞋就擺係門口

周圍都係支那肺炎既廣告

但就完全feel唔到日本人識驚

然後我發覺呢個時間入黎避寒真係好唔錯
入面除左有火爐

仲有暖茶任飲

未夠鐘回程
係度休息下真係唔錯

300YEN入場費乜都抵番晒

求其放低個背囊就周圍行下
其實同長瀨家就真係分別唔大
真係是但去一間都夠

頂層條樓梯係斜既

係度可以望到開去

係我無得上去既展望台之路

D人係真係會聚集係某幾間屋既前面唔會散

2月9

唔係2月29
我亦都唔係ryan

見差唔多時間集合就出番去
人流即刻少左好多
睇黎好多旅行團都已經散晒

以為入左夜可以偷下雞就大錯特錯啦

今次既白川鄉點燈日就完滿結束
雖然上唔到展望台
但見到有雪既合掌屋都已經好足夠
滿足晒夏同冬兩個\願望
所以話中部都真係去夠了
日本都仲有好多地方可以去
唔需要拘泥自己係同一個地方
我曾經都好嚮往江之島
作為我既童年回憶
一直都想留係度
但而家已經多人到唔想再去

再坐個零鐘巴士
九點就可以番到富山
整個旅行館亦都完滿結束
如果平時就咁去白川鄉的確係可以用PASS換巴士飛
不過今日呢個特別日子跟團都係五百幾蚊就唔算話貴既
係可以接受既水平
有D話包埋個晚餐但價錢貴一倍果D就真係不了

下午係富山站個商場食左野
夜晚就去富山站對面既CIC商場食
之前有去食過黑拉麵
今晚已經九點幾
開淨地底幾間舖

包括今晚預定去食既多奈加

係富山食大阪燒都算幾特別

今日坐bar臺睇住佢燒

炒麵其實即係上海粗炒
但就好食好多
不過係度好似叫大阪燒會仲好食

連富山站出面都有點燈

好彩食飯食得快
仲趕到班新幹線去金澤
如果唔係要等成個鐘

呢班北陸新幹線坐廿分鐘就到總站

就因為咁先揀左住兩晚金澤dormy inn
除左有夜嗚拉麵
仲有大浴場
仲比埋女性浴場密碼比我

間房都係一模一樣樣

訂佢寫話no shower其實係有D嚇親
其實都係指無浴缸姐
呢樣野去大浴場就補晒數
金澤呢間同其他dormy inn有少少唔同
佢仲有個真露天浴場
今晚仲有雪落
落住個月亮真係好撚正
可惜係D水唔夠熱
不過咁樣一晚三百幾真心抵屌

電視做緊有關野邊山天文台既節目

果個地方對我黎講都算係一段唔錯既回憶

今晚遲checkin唔夠時間食夜嗚拉麵
食住甜品先

話咁快旅程就已經去左一半

DAY3 完

好掛住北陸
死好彩白川鄉有雪

希望6月去得成日本

上年2個人去水明館住呢間

獨撚無御選擇權

樓主係咪之前上新聞果個？

認住左我未先

到時扮唔識日文就得
冇事

成日都係咁

白蝦亭好食
我係金澤食壽司玉既 好新鮮好好食 感覺上北陸d 魚生好正
同埋之前睇過有個blogger 講係日本食一般既壽司分別唔會太大, 分而係個碗海鮮味噌湯真係唔同鋪有唔同驚喜, 壽司玉個海鮮味噌湯真係好好飲, 之後係其他城市都飲唔返個隻味

白蝦刺身真係好正

無得去日本
世界末日啦

DAY4.1 永平寺

東海係旅程既上半部
而北陸
就作為今次旅程既下半部
亦即係尾聲

兩年前去福井
只係有一日時間
勉強叫做去左一半
而家就要去埋剩低果一半
所以今次既旅程
係真真正正補完兩年前既中部之旅

三百幾蚊單人房當然係唔包早餐

所以都係繼續食三文治

日本人搵左專家上電視講口罩既到底有幾多作用

唔講學術理由
你剩係睇下香港同台灣就知道全民口罩有無用
條路自己揀
仆街唔好喊

淨低既行程基本上都會係福井進行
不過因為用pass
住金澤既夜生活可以有更多選擇
而且由金澤出發
到蘆原溫泉站都有七個字時間左右

平時番工坐車都唔只呢個時間

而點解會到蘆原溫泉站
係因為無論去東邊既永平寺
定係西邊既東尋坊
係蘆原溫泉站坐巴士都會比起係福井站方便

今朝一早已經落大雪

聽日去水族館前會放低行李係蘆原溫泉站
見到有兩個大Locker可以放到GIP

希望會有位啦

JR轉巴士既時間只有幾分鐘
仲要係巴士站買一張叫做東尋坊永平寺既二日PASS

單價2300YEN
附送一張地圖介紹
基本上呢兩日景點既交通都要靠巴士進行
所以呢張pass真係必買
另外仲有一張只係去東尋坊既兩日PASS
單價1200YEN
係點買都唔會輸果隻
去某D景點都仲會有優惠
不過個賣飛阿婆真係好慢
完全無視架巴士埋站
我已經講到無時間要上車佢都仲係要解釋一大輪張PASS有咩作用
差D趕唔切上巴士
更加估唔到既係
呢一班去永平寺既巴士
竟然係FULL到而企門口位
對上一次呢種情況好似已經係指宿番JR站果程巴士了

天氣報告話今朝會大雪

望出去就真係只有雪

坐87號係永平寺口落車

都仲要行十幾分鐘先上到去

真係第一次係城市入面遇上咁樣既風雪

連行步路都覺得辛苦

中間有間觀光中心可以買飛

500YEN得到一張入場券
但其實唔洗兜路行
直接係永平寺都買得到

除左大雪
都仲幾多人

我原本預期星期一應該會幾清靜
但可能永平寺真係算幾出名掛

太多雪
無機會研究下外面環境
直接沖入去寺內

入場時間八點半至五點

係度拎入場券可以換到永平去簡介

背面有印給
不過我就見唔到亦都無特登去搵

永平寺係曹洞宗既大本山
全國擁有萬五間下屬寺院
好似好勁
除左普通參觀之外
仲有可以體驗禪修生活既兩日一夜plan
作價9000YEN

大堂完全睇得出呢度係做生意既

入內要換拖鞋

可以鎖鞋或者自己拎住

福井縣直到而家都仲未有確診
都唔係無原因既
起碼呢度D景點真係會提供酒精清潔

台仔最鍾意就黎呢度排隊

好在我無儲朱印既習慣

呢度都有幾樣野要守既

最主要
當然係唔可以影僧侶
而其他建築物都係可以影相既

因為今日除左永平寺
仲要去丸岡城同東尋坊
時間唔多要仲要趕下一班巴士走
就只得唔夠一個鐘係呢度行

寺院雖然大
但其實唔算太多地方可以參觀

傘松閣

入內要除拖鞋

係靚既

天花都仲有好多圖案

福山諦法
永平寺第七十九世貫首

寺院依山而起
都有好多樓梯要上上落落
著住對拖鞋都幾唔方便

法堂

內庭唔入得

不過難得好日子
銀白色既世界真係好靚

出番去雖然仲有雪
但已經細左好多

續

點燈去白川鄉真係得個迫

巴打一口氣up左幾篇!!!!
好令呀d雪!!!你影得到!!
銀白色既世界真係好靚到爆!!!!!
超浪漫景色

就算唔點燈去平時都好迫
點燈限左人數都算係咁架啦

一次一篇ja ma

遲你一日 10/2去

果幾日都仲有雪
過多幾日又無晒

無得係公司出遊記真係幾煩
between
大家都係平平安安留港算啦
如無意外我都會取消晒之後三次旅行了

DAY4.2 丸岡城

坐番同一架巴士87號落丸岡城
落車已經係一筆啟上間餐廳

有個庭園仔
天氣同係永平寺已經差好遠

時間唔多
無得去歷史資料館

丸岡城入場券450YEN

包埋頭先經過既資料館
如果用巴士PASS可以360YEN優惠價入場

霞城公園地圖

丸岡城無入場紀念券
而只係得張簡介
上面個印就已經係入場券既證明

未洗上天守
休息室入面就已經有100名城個印

名義上北陸5座100名城都去齊了

休息室仲有兩個大型locker可以放野

不過應該無人會拖埋行李過黎掛

石棺

一筆啟上碑

以最短既家書著名

丸岡城

好耐都無去過現存天守了

樓下石垣好好J

仲要行條長樓梯先上到去

丸岡城雖然只得三層

但都有大量拖鞋提供
而且就環境所見只得少量鞋放係度度
人流真係好少

之前去永平寺已經見識過
係丸岡城仲有兩支thx

重要文化財產

現守十二天守

其實計埋丸岡城都只係去過五座

歷史科

一筆啟上就係出自佢手

名城入面一定有既模型

好似話模型入面仲放左唔少野

可以無無聊聊搵佢出黎

第一層都係差唔多

不過條樓梯真係不得了

因為太斜
扶手條木唔夠穩陣
特登整埋條繩黎拉

戴番個頭盔
城內一切事故都唔會負責任

二樓

呢度有風景睇了

但係風景點夠條樓梯吸引
上三樓果條簡直係世界級

去過既城堡雖然唔係話好多
但呢條樓梯真係我見過最斜既一條
好難想像D廢老到底點樣上上落落

今次兩條繩都勾晒上橫樑

頂層三樓其實乜都無

結構

雖然外圍有路

其實佢係唔比你出去

但竟然見到D雪仲有鞋印

唔知係工作人員定之前有開放啦

仲有邊窗落晒網

落樓仲難過上樓

走果時都叫做有少少雪

用後路走
架87號雖然可以直去東尋坊
但因為班次唔多
而先坐86去蘆原溫泉
再轉91到三國站
等食埋個lunch再坐84號入東尋坊

霞城公園

公園其實就係民居之中

我唔明白住係遺跡附近係會有咩感覺
可能會永遠無視佢都未定

竟然自稱國寶

明明就只有五座現存天守係國寶級
唔知係咩玩法

越前都算係一個唔錯既地方

係呢度附近都無咩點遇到有外國人

今次要係丸岡本町搭巴士

其實都只係行出少少就到

續

座城幾正
好多石
巴打影堅高質!

現存天守係好j既

樓主係東尋坊有無去やまに水産

記得上年蘋果介紹福井三國港，條動新聞係個魚港有一下拍到其中一間魚店幫緊手既女員工，好靚，見佢件制服係やまに水産

上間野官網自家都有youtube 片：

福井果幾個城好冷門下

仲有個勝山城博物館
不過應該無機會去

無呀
我去到d舖頭都差唔多收工

下星期又home office
大家都要小心d
都係果句
三萬thx

DAY4.3 東尋坊

坐番巴士去蘆原溫泉轉車

係好傳統既舊式車站
同福井站一樣係會有隻恐龍坐係度

係度轉91號巴士去三國站

今次架巴士係一個人都無
睇番張巴士pass

之後去既東尋坊tower同水族館都有折
可惜聽日入水族館之後唔知點樣唔見左張飛
最後一程番蘆原溫泉要自費

巴士總站係三國站
黎三國係有原因既
因為係三國港附近有間平平地食蟹唔錯既餐廳

一路係海邊行係幾大風又有幾陣雨

終於去到田島

餐廳係一個客都無

叫左個海鮮丼

唔貴
望落去仲好似好豐富
但D蟹就幾一般下
雖然唔係咩貴野
但山長水遠特登就時間唔去雄島過黎
係真係會失望既

食完即刻見佢噴野消毒張檯
唔知係真係咁乾淨定係怕我有事啦

田島就近三國港站

咁岩見到越前鐵道有車埋站

勝山永平寺線果邊我就有坐過去總站轉巴士去恐龍博物館
不過呢邊三國蘆原線就無緣了

去東尋坊既巴士

未有車係海邊行下

最後架巴士好似得我係東尋坊落車

反而就好多人上車番蘆原溫泉

而東尋坊比我既感覺就好似成城咁
原本想上塔睇下

但竟然係無開到
見仲有個牌應該係未執既

可能大風所以無開掛

大約四點鐘
都仲有舖頭未關

但就完全無人行

呢度都算有幾多舖頭
可能要假期先旺掛

不過一去到商店街既盡頭就即刻成個feel唔到晒

係好靚既海呀

仲有唔少人

諗起之前去瑞士見到既都只係湖
今次終於係望到海

如果望到咸蛋黃就更加正

東尋坊
又命自殺崖
傳說呢度係自殺勝地黎

又好多人慕名而黎
包括我
呢度真係好撚大風
之前都去過唔少海角
感覺都無呢度吹得咁勁

有人就吹到連鞋都唔見左

東尋坊最出名當然係懸崖

平時好似仲會有船可以出海

但我完全想像唔到咁既浪可以點樣上船

係可以行出去既

不過真係大風到企唔穩
一個人的確係有D淆底

名勝

東尋坊係屬於越前加賀海岸國定公園範圍

而呢個範圍係仲有個雄島
紅色大橋加島上鳥居係吸引既
但係東尋坊過去要坐幾分鐘巴士
而巴士至少一小時一班
時間黎講
去到已經天黑
再等多一小時先走係搞唔掂

其實我仲想留係度睇日落

睇怕今日都無呢種特效

而且真係好撚大風
吹到頭痛都係走

未日落已經收晒舖

係巴士站附近係有間舖入面係有locker提供

如果無巴士

係仲有電話可以打黎Call的士

等等下車出面落冰雹

呢種體驗都唔錯

坐番巴士出蘆原溫泉
今次都算多人搭

幾分鐘過黎就到達雄島

個feel係唔錯
仲有幾個鬼佬係呢個站上巴士
其實見到圍島行一個圈都係半個鐘
不過就快天黑唔想摸黑環島就無係度落車

續

樓主新景點
留名先

都已經成個幾月前

我櫻花季去過 立山黑部 白川鄉
立山黑部靚
但白川鄉就冇特別
都冇辦法喇
天守就去過弘前 又係櫻花季去 超靚

全部都櫻花季去
我次次唔係唔開就係已經落晒

做咩唔爬去懸崖邊打卡

驚俾風吹落海 ？

東尋坊個海好令
巴打影得好正
海鮮丼睇落咁正
竟然唔好食..

唔想客死異鄉

唔係唔好食
係相對同預期比一般姐

DAY4.4 兼六園點燈

話說尋日出發白川鄉之前先見到原來兼六園有點燈
諗番起上一次去遇唔到白色既兼六園
就諗下如果去多次
有無可能見到全盛期既兼六園呢

坐巴士番到蘆原溫泉再轉雷鳥番金澤
係酒店放低野就坐巴士出發兼六園

夜之兼六園

可惜本身無咩準備
如果唔係帶埋腳架黎會更好

開放時間由五點半至到九點

沿路其實都幾黑

無乜人又落住雨
好在唔關事既路都已經封左
行到入面就會有職員指示你繼續行

一開始都覺得無乜特別

直至行到更加深入既地方

依希記得上次日頭黎到呢幾棵樹都算係最sharp醒果堆

幾乎大部份都係度注足停留

其實夜之兼六園開放既範圍並唔算太多
所以就唔會好自由咁可以係裡面行黎行去
不過相對就人少
如果唔係落雨都算係舒服既
不過可惜既係今次都係見唔到雪

如果有雪既話就更加浪漫
不過好在黑媽媽無乜人見到我死毒撚一個

無腳架都真係差少少

原本今次旅程就無諗住係金澤停留既
不過因為想去福井之餘聽日又要去睇埋叮噹電車
所以都係住係金澤係比較方便
好彩地比我遇到呢個light up
今次係白川鄉見得到雪景
之後就因為支那肺炎無得賞櫻
所以話今次個旅程無乜甩漏都已經算係咁了

話說上次黎金澤已經都食左幾間有分數既餐廳
今日就行完少少去食豬扒飯
本家DONDON亭

個餐牌有D似長野既明治亭
好連鎖feel

已經唔記得左叫左邊款豬扒
但係結果真係幾麻麻
一D肉汁都無
今次係真心失望

番到酒店又到左夜嗚時間

雖然食左飯
但碗拉麵好細
想試埋佢

餐廳都幾多香港人
仲有支那人
個個食野都無得帶罩
其實都有D驚

所以都係快快手食完佢算

今晚甜品

即係唔計水質
金澤dormy inn個露天溫泉係真係無得輸
可惜今晚無雪落了

DAY4 完

唔知幾時先有得再去日本

出年奧運

我見冇雪落去都費事去

我6月本來有個 trip, 無望了

白川鄉真係太overrated
佢地既屋的確係特別幾靚
但講到雪同lightup 點夠歐洲小鎮黎
求其一間小教堂已經贏哂
多人到痴撚線已經扣哂分

無雪真係唔好睇
不過夜晚無野做一去無妨
點燈都算係唔錯既

健康緊要呀

咁又唔好吹到小教堂都贏到咁大
歐洲係靚既
不過小鎮隨時乜都無
交通又唔方便
不過白川鄉真係太多人

Exactly隨時乜都無
a middle of nowhere先係最正既地方

我果年去雪都無, 係度睇雜草
睇相人地滿晒雪係幾靚, 但無吹到咁大就真

去一次睇雪景就夠晒數

日本睇雪同教堂只有軽井沢

有雪既白川鄉真係幾無敵

DAY5.1 叮噹電車

最後一日係dormy inn既早餐

今日時間比較趕
先要去高岡
後要去越前水族館
再去福井城
最後仲要入埋加賀溫泉
趕到無時間食lunch
當係留肚今晚溫泉食

睇怕今晚去加賀溫泉都唔會有雪了

聽日都已經十幾度

當時架鑽石公主號仲係橫濱港

由金澤入高岡有幾種方法
最直接係坐IR石川鐵道
不過時間比較耐
坐新幹線去新高岡轉車就會比較快

今日check out都要拎住行李
總共會放入locker兩次
第一次就放係新高岡站

因為係新幹線站
而且都算係新站
所以設備都幾多

新高岡站

2015年因為北陸新幹線開幕

而家一直都仲起緊金澤落敦賀既一段

今日係高岡站會派50個情人節沙豆包

擺明串9毒撚
而且十一點我已經離開左了

新幹線同城端城成日都唔岩期
所以就坐左巴士過高岡站

同上次黎到都差唔多好天氣
不過都係見唔到立山連峰

上次黎到架叮噹電車拎左去維修
一次都搵機會再黎過
今次上網睇晒應該唔會再出事掛

每日有七班由高岡出發
不過見時間仲有好多剩
所以我改變策略
坐倒頭以高岡站為終點果班車
要行前兩個站去搭

條路基本上同上次都一樣
只係上次無得坐呢一架電車

咁就去到離開終點兩個站距離既片原町站
終於見到呢架叮噹電車

呢個站位於路中心
要等架電車停定再行出馬路
而且呢個站基本上係唔會有人上車
係得我一個on9咁多

又等左兩年終於坐得到

車上面全部都係叮噹D圖案

大大隻大雄就貼左係窗口

之前見話個版權過期以為已經唔會再坐得到
估唔到之後又話續左約
所以仲有得坐

兩節車基本上係差唔多
都擺左隻叮噹既公仔係度

咁樣兩個站坐左5分鐘就要比200YEN
但叫做又完多個心願

係萬葉線既盡頭
仲有架叫做海王丸既船可以參觀
呢架就一直都無緣啦

如果頭先無咁心急既話
我就應該係會係呢度上車
然後上車影完相就求其搵個站落車再行番黎高岡站
我覺得而家都唔錯啦
仲搵到上車D人幫我影下相
今次唔記得除口罩影相
不過事後都覺得張相幾有價值
都算係歷史既證明

萬葉線都有locker
貼左幾多野

呢個叮噹博物館已經去過

都幾細下
下次想去睇下川崎果個
不過因為支那肺炎關係
暑假奧運呢一個行程已經延期到出年
唔知幾時先去到呢

番到新高岡其度買左個包上新幹線食

再望下睇下呢D無乜人既站會唔會有罩賣

下場都係得一個

續

輕井澤我反而覺得無乜特別

今年要睇場雪都難
明明二月頭應該最大雪

前幾日在youtube睇車戴影片，見有人由松本揸去高山，途中竟然仲有雪，時間應該係上個星期左右

我覺得真係唔夠呢啲黎

去過果次白川鄉好失望
一半因為本身既名氣 一半因為寒蟬而去
去完個感覺就係「下? 就係咁渣?」
反而高山市內塔出黎既「假」村「飛騨の里」仲好睇
起馬無人 差好遠
白川鄉成個旺角咁

白川鄉真係太多遊客無哂個種鄉下味道
可以去五箇山，原始啲又無咁多人，不過巴士疏自駕方便啲

雪地自駕咪搞啦
高山去平湯條路源路都炒左三部車

天氣反常
涼一陣熱番晒

唔係次次就到去歐洲都係雪季
之前去瑞士就無雪落

都係差唔多姐

DAY5.2 越前松島水族館

由新高岡坐新幹線再轉落雷鳥落番福井
水族館係兩年前我無plan既地方
不過今次可以黎兩日福井
就容許我黎到呢個海邊既水族館
用番尋日張兩日巴士pass就可以黎到
但成架巴士又係得我一個人落車

水族館都有幾個locker

不過我就放左係蘆原溫泉站無拎到過黎啦
用巴士pass入場仲有得平

附送時間表同地圖一大張
企鵝散步係下午一點幾舉行
所以十二點零鐘黎到就岩岩好
只可惜今日陽光普照
完全無雪比企鵝行

入場即刻去睇下海豚散左場未

得番幾隻小貓
不過叫做仲有員工係度撚下海豚

番入去水族館

小型水族館都係差唔多款
係無得同大城市水族館相比
不過相對黎講人少少
唔洗迫同埋傳染病毒

咁岩見到水水獺開餐

寶可夢唔會教曉你的事

另外一個水族館

裡面有巨型水母標本

同海星

企鵝館
係好難得竟然無人

皇帝企鵝唔會出巡
只可以係度見到

出到去又到海唔知乜既餵食時間

太多人我都行番開

水族館對出就係越前海岸

呢個就係越前松島

水族館亦都以命名為越前松島水族館
遠睇都幾靚
不過其實岸邊都幾多垃圾
同埋由水族館係入唔到去松島既

可以餵下魚仔

算係水族館最大特色
圖片都放左係官網第一頁做宣傳

可以企係玻璃上面睇珊瑚
地方細細又算幾特別

不過又真係幾多人
唔敢久留

最後就係企鵝巡遊

烈日當空
真係曬撚死寶寶

反應就無北海道咁熱烈啦

曬完又番歸
全程都係只有十五分鐘

北陸除左越前呢個水族館有企鵝巡遊
之前去過既能登島水族館都有
不過時間關係無睇到
另外上越水族館都有
唔知日本除左北海道同北陸
仲有邊D地方有得睇呢

仲有時間就周圍行下

天氣好
海水亦都好藍

同香港班腦便殘不可同日而語
不過後來亦都發現自己唔見左張巴士pass
再兜多次成個水族館都係搵唔番
唯有自費番出去

唔少得都係買番個鎖匙扣先走

回程巴士途經呢個Saintpia Awara

望落去幾大間
不過今次旅程重點係去加賀溫泉果邊
蘆原溫泉呢邊望落去唔太吸引就無特別停留了

續

下個月又要調組
硬係覺得比人fing黎fing去咁

巴打去埋水族館

水獺食野好可愛
咁都捕捉到
企鵝又幾得意

去過恐龍館未?

佢企係窗邊咬左好耐

有去過

個恐龍館冇咩特別

都算幾多野睇
仲有戶外考察

???

圖2邊到嚟

德國南部 Füssen

咁耐都未寫完

去過兩次定3次新天鵝堡都唔知原來fussen都有座城堡同本身都靚

想問巴打個百大天守簿點買

果座城無人去無人識

俾兩座天鵝堡搶曬風頭
個個都經過但無人識
毒撚城堡

呢排未抗完仁王又去左玩動物之森

寫多兩篇完啦

係日森買

香港有冇得賣

好似無乜見過
岩岩search到有整台灣出既

DAY5.3 福井城 山代溫泉

基本上
之前都係一直係蘆原溫泉上車落車
今次為左去一去福井城
就終於由蘆原溫泉坐左落去福井

距離唔遠

坐普通車都係差唔多時間

落到福井入左便利店望一主

係第一次有罩賣
不過見成百YEN一個就諗左一陣
轉頭已經比個男人掃晒了

福井城
別名北之莊城
柴田勝家屋企
傳說七層天守
另有一說話係九層
係一座可以同安土城匹敵既巨城
岩岩玩仁王2咁岩玩到第五章打到柴田勝家
個場景正正就係呢座福井城

不過而家已經再無何任天守
而家得番黑警總站同縣廳
上次都叫做經過
不過夜晚無得給印
亦都上唔到天守台
今次終於日頭黎到

後來經過幾手之後落到結城秀康重建

即係新鬼武者既主角
係完全估唔到
只係屬於續一百名城既福井城竟然係座咁出名既城

夜晚黎無辦法給印
係估唔到今日假期黎到
縣廳都係唔開

不過跟指示係門口咁鐘仔
好搞笑咁同個保安話想要給印
佢都好開心咁比個印你玩

福井城周邊

上次夜晚入唔到既天守台

入流唔多

偶爾遇到類似放飯既人仕係度行
係幾優閒既
可惜我預既時間好少

上次呢邊橋都封左

基本上d名來來去去都係大手門同廊下橋呢幾款

福井站都無咩點變

又坐雷鳥番去蘆原溫泉

check飛果位應該心諗呢條撚樣係咁係度又出又入做乜鳩
拎行李再搭多白鷺號入加賀溫泉

跟住隻燈既指示排就得

話說加賀溫泉都算係一個幾出名既溫泉區
但加賀溫泉其實只係一個範稱
總括黎講係可以細分為
栗津温泉
片山津溫泉
山代溫泉
同埋山中溫泉四個
原本想住山中溫泉既花紫
但毒撚價基本上就係二人價錢
唔撚抵住
就轉左住山代溫泉
搵到間環境唔錯幾靚仔又有蟹食
最緊要係接受毒撚既
叫做森之栖

加賀溫泉站而家又係大修緊
成個站都係棚架要行勁耐先出到站

雖然間野email唔覆我
但一出加賀溫泉站都已經見到旅館個司機係度
今次我已經四點幾到達
但都係得我一個搭呢班接駁車

門口

森之栖都算起係半山
入門口之後仲要搭條長電梯先上到接待處

今次杯welcome drink有牛奶飲
有d蘇味但係好好飲

聽朝check out會直出機場
接駁車出加賀溫泉就每半小時一班

所以聽日可以十點幾先check out

雖然水明館已經好大
但我覺得森之栖個設計仲複雜

睇完張地圖同指示牌都仲係唔太明

不過好在今次有番正統服務
有嬸嬸帶番房同介紹下周圍環境

行經手信店口痕問下唔知會唔會有mask賣
結果係
無既

森之栖除左兩個大浴場

係仲有暖水泳池既
佢都強調左好多次係要著泳衣泳褲
可能真係唔少人去裸泳

入到房有件紅豆糕幾好食

臨走果時都去左手信店買左盒番屋企

原本重點除左白川鄉點燈就係浸溫泉
水明館無得揀就無計
今次係山代溫泉就緊係住好d

揀左間有個露天浴桶既

不過好似話成日會有蟲

所以放棄左

係真係幾大間既
同係和倉溫泉果次有得比

比較細心既就係塊鏡

可以關埋望唔到

呢度同水明館當然好唔同
無晒果D醉酒廢老
係真係靜好多
連溫泉都好少人
食飯前可以靜靜地浸番個靚溫泉

識揀既一定係識室外

仲有間桑拿房

浸完溫泉食飯真係特別舒服
只係成日都預唔到可以咁早去溫泉
不過今次算係比較優閒既旅程就可以做到

今晚係有蟹食
咁以前已經試過加能蟹
今次食餐普普通通就好

比左個毒撚位

可以望住出面個pool

d樹仲會變色
食落係好有氣氛
所以我真係成日ff有一日可以帶囡囡黎住

個餐牌真係搞唔掂

咁話說有位小二係serve我既
佢就係咁講香港野
話自己去過九龍
仲拎左兩罐念慈庵喉糖出黎
不過有時我真係搞唔清呢d到底係服務之一定係點

一開始我都以為會唔夠
但越整就越多野

臨尾仲比個白飯你

係好飽

臨走我都扮下野同佢講話d野好好食

可能我成七點半先食飯
走果時真係已經無晒人

無無聊聊周圍行下影下相
個庭園景都唔錯
有埋打燈

同吊床

別館

夜啦
去埋另一個溫泉

呢個溫泉出面係lounge
入到黎更衣室好唔自由咁

個feel完全唔似更衣室

呢個溫泉係好顛

更衣室係有塊落地大玻璃望住入面個露天溫泉

我諗間旅館叫做resort & spa
個溫泉可能就流少少既
不過就真係整得幾靚
同一般石系好唔同

今次去兩個溫泉都無人
真係可以任影唔嬲

室內呢邊都有塊大玻璃

黑媽媽望出去都睇唔清係乜
點知第二朝我再去就見到原來係客房黎
cls

免費按摩椅其實就真係好普遍

但係D舊式旅館就偏偏仲要收錢
呢個lounge仲有果汁飲

又有野玩

呢間旅館真係非常之唔錯
溫泉又大又靚仔
房間配套又好
大得黎都算寧靜
唯一可以挑剔既或者係離開大街有D遠
落唔到去古總湯果頭行下
同埋房間無wifi
不過收到電話既影響就唔大

DAY5 完

呢排本身已經玩緊仁王
之後再買隻動物之森真係玩9自己
今次真係i can do this all day

下篇遊記就完lu
疫情之下已經取消晒歐國盃同奧運既旅程
已經唔知再下一次既遊記點時先有得再見了

雙人床

諗起就嬲
明知得我毒撚一個住
但比雙床房我
明明人地係想訓雙人床

溫泉都有雙床既咩

溫泉房同野食, 環境,溫泉一流
超令!!
巴打遊記真係好好睇
其實雙人床大張d,開心 d wor! 打橫訓仲happy

碌快d就可以過到格離床

就黎無得寫lu

真呀雙人床點訓都得

最衰兩張床泊唔埋

電話擺中間真心out

都係要運

間旅館好高級好正喎

可以試下走誠品
如果唔係三中商都不了啦

係幾唔錯啦
野食就一般啦

搵下先
不話買左都有排先用到
Btw你點樣喺風呂入面影相

其實二樓書店都有可以自取
我見到無人先敢拎電話入去影ja

樓豬唔係搭商務就住高級溫泉

裝修好靚，又無乜強國客(睇見似係無客)，幾清靜咁(好緊要)，bookmark佢先，多唔多過2萬円一晚？

我feel到你都係

環境清靜真係好重要
果晚3萬幾

個室内風呂你有無到？自己在阿寒湖都住過呢類房，不過感覺麻麻，喺自己房沖左涼先去浸，個氣氛無去貸切風呂咁好

森之栖幾好, 夠清靜

房果個我見佢又話有蟲又無乜景睇都無浸到
去番大浴場浸好過
兩次去都無人變貸切

巴打果架仲靚

關咩事...
我個東北 trip 呀 原本諗住佢攪得掂架嘛

我都無左歐國盃同奧運
出年再睇過啦

二樓書局邊到嚟

網店黎
自取去屯門工廠拎

岩岩出左公告
今年開山後立山黑部冇得行出去雪牆
只有車遊

不過我連日本都去唔到

唔洗咁麻煩
誠品好似有

今年無咩機睇到雪牆啦
你儲多d彈藥去瑞士啦

有就最好
不過唔知台灣寫100名城寫成點

實儲到喇
起碼都出年先有得去

可能機票又會貴番

我窮撚 唔介意轉機

上次去左界加賀真係唔得 3人一室都要2萬7
早知book呢間

之前睇過fly巴去幾靚丫

轉機有時真係好浪費時間

我飛唔成果張 唔係得好耐
可能我遲D中六合彩 搭商務 添呀

轉機我寧願第一程凌晨機第二程朝早機
或者第一程夜晚之後過夜瞓醒先第二程
好似無咁浪費(?)時間

搭頭等爽d

通常飛歐洲都係凌晨機啦

DAY6 關西機場

第六日已經係旅程既尾聲
呢一日係無行程
由加賀溫泉check out
然後直落關西機場
再番香港
曾經都諗過前一晚落大阪住
咁可以食下野買下野
不過只得六日
又想住溫泉
就放棄左大阪啦

一朝早又落去去浸番個早泉

今次清清楚楚落地大玻璃睇晒
不過唔知點解朝早一樣無人

早餐

同尋日一樣果個對毒撚位

不過就無著燈了

另外仲有個自助bar
有D西式野同野飲咁

食完早餐係旅程行下買下手信

個景日同夜係兩個世界

今日坐11:21既雷鳥出京都再轉haruka出機場

不過呢張高山北陸pass就無得坐haruka既指定席
我曾經都擔心過會無位坐

坐旅館十點半車落到加賀溫泉站
呢程車就比較多人走了
真係唔知佢地尋晚係幾點黎

見仲有大把時間就拖GIP行下車站附近商場

個架都一樣係空既

另外間超市仲進化到限一家族買一個

PS5都就黎出
估唔到仲有PS3既GAME賣

商場對開有尊大佛

同埋周圍都因為新幹線而大裝緊

加賀溫泉站

尋日一黎到就上shuttle
都無好好咁望清楚個車站

同埋長期維修既車站

將來有新幹線既話
就算係南北過黎都會方便好多

加賀四大溫泉都有歌

開始又由人少既溫泉區落番多人既京阪
個口罩都真係要戴緊D

坐兩個鐘雷鳥落番京都

一直行到尾去轉haurka出關西機場

瑞風又係另一架豪華過夜火車

唔係我地呢D平民可以搭得到

然後落到月台見到既係

hello kitty haruka
由舊年開始
呢隻野已經混左入去通運入面
隨機出現

不過除左外表就無咩太大特別
同新幹線果隻相比就普通好多

估唔到係無乜人搭既

個卡位大到可以成張PASS放上去

坐坐下發覺有大量國語人過左黎附近坐
當堂嚇左嚇
好彩聽口音係台灣人黎

連登專家話

唔知同奧運有無關係

機場都裝修

今次關西機場做得唔錯

終於有番條快隊可以行下

去香港既呢邊閘口感覺上好少野行
手信就係得果一兩間
又係賣埋D薯條芝士蛋糕呢D大路野

由旅館check out開始到坐火車落到機場都成三點鐘
乜都無食過
當然要醫肚
cx係呢度入得既lounge都有兩間

見好多人入左pacific果間
咁我就偏外虎山行入左飛鳥

入面得兩三個人

叫做無咁驚

網上面話呢兩個lounge都無熟食
格離pacific果間無去唔清楚
不過飛鳥呢間就有既

仲有大大粒日式燒賣

基本野都叫做有齊既

係工作人員就比較少蒲頭
人少少
望住停機坪食野都唔錯

坐下hea下又係時間要登基番香港

班飛機由真J轉左假J
成條隊當堂多人到HIHI

因為轉左假J
已經無心機去記呢架係咩機型

仲係用緊呢D放唔到電話既電話架

格離坐左唔識英文既日本阿婆
我真係好好奇
到底係點解
會係呢個時間
仲有一個唔識英文既人自己走黎香港

外面落住雨

今次六日既旅程真係要完結lu

今晚睇既係下半場

一套半個月後先係香港上既台灣電影
故事講兩個高中兄弟因為唔同既原因而效力左兩支唔同既球隊
到最後係決賽相遇
我自己覺得好熱血好好看
睇得出球員係真係有技術既
兄弟情都描寫得好好
對於有細佬既我黎講
係特別感觸既

飛機餐

揀左咖哩飯

都算係正正常常既

不過同去果程唔同
因為假J附近真係太多人
真係早D食完早D戴番罩比較好

呢度好似已經係台灣

最後番到香港

見到唔少呢D一大箱既應該都係口罩黎

全程
完

整個行晒見到晒雪既白川鄉
住左兩晚溫泉
住到觀光火車
去埋補完福井
中部既遺憾都一次過完滿左
總結以後應該唔會再以日本中部為主題
可能都會揀下未錯踏足過既東北同四國都未定

六日既旅程算係個短trip
不過呢篇遊記都寫左成個幾月
由home office回後正常
又由正常變番home office
日子一下子又變番之前寫瑞士遊記果時一樣
hea下hea下咁
不過比較唔同既係
係呢一個遊記之後
大概今年內都唔會再出遊記了
原本既新加坡
歐國盃同奧運通通都因為疫情要取消
原本我就唔夠假要係四個月之內放十六日
更何況新加坡呢個垃圾地方本身就唔太想去
而家係反而一身鬆晒

最近白金左仁王2
另外又玩緊動物之森
不過仲係鳩下鳩下
有興趣可以add我
2936-4810-2601

今年危險
大家都係唔好去旅行住啦
儲定彈藥出年再見啦

今年都唔洗再去....

點解CX 日本線J餐都一盤過咁上

Molamola
Plan下出年行程算啦

個咖哩飯之後先上架

眼殘睇唔到第一張有頭盤

不過日本回程次次都冇乜心機食餐 由其帶回頭餐嘅班次

冇得去旅行唯有睇人地啲遊記

而家連遊記都寫完喇

早餐對住泳池景超正!!!

日式燒賣好冇食?之前食過好伏

幾餐都好正咁!

巴打寫完lu 時間過得真係快

唔係通常話日本番黎既餐好似香港起飛既咩
雖然我覺得就差唔多

唯有睇下其他
見好多都寫番1718年既

燒賣OK既
係同香港有D唔同
無伏

經過京都唔行下

無時間行呀

點解巴打你可能影溫泉入面？ 因此早無人所以帶埋手機入去？

見無人拎個電話入去影相

上年去立山黑部，金澤去高山時順手行埋白川鄉。無雪嘅時候當行下鄉下地方咁幾舒服，不過都有唔少遊客

另外，金澤、高山同富山d嘢都好好食

今宵天空好似好難book

Lm

你上年去左已經好好
今年無得去立山黑部lu

兩個人唔算難呀

再plan下
反正都要等到下年先會有得飛

白川鄉一年365日都多遊客啦

係
今次都係算了

一車車旅遊巴運入去

我做過呢D鴨仔團既鴨仔

新加坡 真係唔使去

我今次都係做鴨仔

Between
新加坡咁垃圾唔去好過

開咗group, 入嗎